港鐵列車起火增至11人傷 警拘一人涉縱火

港鐵尖沙咀站有列車傍晚起火，警方已拘捕一人，懷疑與事件有關。警方反恐特勤隊亦已奉召到場。

港鐵車廂在下班繁忙時間冒煙，最少11人受傷。荃灣線來回列車不停尖沙咀站。有網民表示，事件是因有乘客燃點危險品引起。
事發晚上7時許，港鐵一班由金鐘開往荃灣方向的列車，行駛期間車廂起火冒煙。當時車廂擠滿乘客，車站隨即發出廣播顯示，該站發生嚴重事故，要求所有乘客離開該站。現場有消息指，車廂起火，職員已立即用滅火筒救火，其後將火救熄。多名乘客受傷，有人下身受傷倒卧月台上，現場一度混亂。facebook「香港突發事故報料區」有網民稱，懷疑有乘客自焚。
facebook「MTR service update」 fb專頁指，事件由於有乘客燃點危險品引起。警方及消防已接報到場處理。受事故影響，荃灣線來回列車不停尖沙咀站，港鐵現提供免費接駁巴士來往尖沙咀站和油麻地站，沿途停佐敦站；荃灣線列車維持每5分鐘一班。由於事發於繁忙時間，多個車站月台現逼滿乘客。